[超級認真]垃圾公共屋邨選舉，現在開始

選舉方法
每個回覆，提名一個你認為最垃圾的屋邨，須附上原因(簡述或詳述均可)。同意者請予該回覆正評，反對者則請予該回覆負評。

兩星期選舉期，2019年6月20日11:59PM截止，正評減去負評後，最多正評的十個屋邨勝出。

一個屋邨只接受一次提名，如同一屋邨有多於一個提名，只計算首個提名的票數。

提名規則

每人提名屋邨數量不限，但每個回覆只限提名一個屋邨，如一個回覆提名多於一個屋邨，該回覆及其所有票數均作廢。

提名前，請檢查清楚該屋邨是否已有提名(建意去到最後一個回覆後，CTRL F 搜尋擬提名的屋邨名稱，查看是否已有提名)，請勿重覆提名。如有重覆，只計算首個提名的票數。

提名須附原因(簡述或詳述均可)，無原因、或原因為下述「不接受提名的原因」者， 該提名及其所有票數均作廢。

提名原因
除下述「不接受提名的原因」外，原因不限，可以是居民低質、交通不便、社區配套設施差、商場街市商戶不足、空氣差、厭惡性設施......

不接受提名的原因
以下情況，視為不接受的提名，該提名及其所有票數均作廢，包括及不限於：

-有大記 1 / 大記 2 / M記 / 吉野家的屋邨，不接受以「冇啖好食」或類似原因提名。事實上，真正垃圾的屋邨，往往只有一間垃圾小型茶記或大排檔，甚至完全冇食肆。有大記 1 / 大記 2 / M記 / 吉野家，已經好幸福。

-即使本邨交通不便、配套設施不足，但如可在10分鐘步程內、免上落百步梯或長命斜(例如平路、或設有上落山升降機)，往鄰邨解決者，不接受以「交通不便」、「配套設施不足」或類似原因提名。事實上，真正垃圾的屋邨，係連向隔離邨外求都冇機會既孤島。即使本邨有不足，但可以向鄰邨外求，已經好幸福。

-設有M記及/或郵局的屋邨，不接受以「商戶/社區配套不足」或類似原因提名。

-鄰近鐵路站(包括輕鐵)、或有免費巴士接駁鐵路站的屋邨，不接受以「交通不便」或類似原因提名。

我先提名5個，全港最垃圾公共屋邨頭5位，肯肯定呢5個，只係1-5既分別

田灣邨

半山孤島、商場垃圾

澤安邨

半山孤島、商場垃圾

做乜嘢

不如你講下邊啲唔垃圾

鉛水邨

興民邨

半山孤島、商場垃圾、冇食肆

以前同類post，有D邨有M記有大記1或大記2有酒樓有翠華，都比人插冇啖好食，真係

象山贏晒你呢d提名啦

係啦 出嚟留言啦
一回post就知你住公屋

新田圍邨

半山孤島，商場垃圾，交通垃圾，區議員垃圾

人地度度鬧大財團連鎖店、尤其兩大超市壟斷， 呢度就要求間百佳留低唔好執，完全係痴撚線極品

個仆街支那商場業主加租加到李+X都頂唔順，百佳想，區議員攪請願，個仆街支那商場業主話佢「聚眾叫囂滋事」，封左個遊樂場，屌你老味係咪去左支那？

可能係非離島區唯一冇全日小巴線既公屋

可能係最多老人院既公屋

象山邨

半山孤島、商場垃圾、交通垃圾

我提名左留意田灣、澤安、象山、興民、新田圍

留意田灣、興民、新田圍，商場都係同一支那業主，都係一撚樣逼走晒d原商戶，然後吉左佢養老鼠，然後改做公屋冇人讀得起既國際學校。

田灣算相對好彩少少，gphone加持，暫時鎮得著，但而家gphone都自身難保！

麗瑤 夜晚冇車搭

所有鄰近市區地鐵公屋

所有有大型商場公屋

樂富、黃大仙、牛下、油塘、石硤尾、長沙灣、元洲、長安/發、青逸、海富.....

住到呢D再咬老綜，人生勝利組

安達 安泰
水泉澳
啟晴 德朗
支那集中地

仲有彩福彩德 屌你成個九龍灣區都係

安達 安泰100%

興民邨
柴灣邨
耀東邨
興華一二邨

仲有葵聯邨

山景邨

翠林

友愛
行過都聞到臭又多廢老

住緊竹園果頭唔知好定差

樓主可唔可以有組識少少呀，你提咗名咁撚多但係冇張list喺度，好撚亂呀

點止咁少啊？
九龍🐉
牛下 紅磡邨 彩盈 秀茂坪南邨 新石硤尾邨 新蘇屋邨
長沙灣邨 海盈邨

新界 上水清河 祥龍圍邨
葵涌葵翠邨 葵盛東，西邨
屯門欣田邨 寶田邨
沙田碩門 豐和邨
天水圍北一帶公屋群 ，天晴邨
元朗朗晴邨 朗善邨
今日周圍都係支那集中地
南亞集中地 — 友愛邨

支那集中營

絲打忘記咗個ex未

大埔富亨，成個大埔每條邨都有M記同免費K車去火車站，係得富亨無

樓主話因為有大鳩樂,所以唔垃圾喎

我無睇佢打果堆野

富亨
入面仲起緊多條邨
大撚獲

起多條邨可能吸引到M記

準備迎接支那鄰居

咁都起我底嘅
忘記咗啦

富山邨，咁多年來，連間麥記都欠奉。街市可以無幾間舖開。搞到居民要搭車出去買。
仲有呢度交通好不便，接駁地鐵站嘅小巴又疏，仲要成日加價，去地鐵站咁短車程都收人＄4.3

澤安雖然交通差
但空氣好好
又夠靜
仲要背山面海

有大鳩樂≠唔垃圾

只係唔可以以「冇啖好食」作提名原因

但富亨絕對可以用交通差作提名原因

行去畢架山花園大把巴士線，行過龍翔道西既巴士條條都停，唔算差啦

東涌 逸東
全港最貴街市 多新移民蝻 隔涉

良景

得巴士 仲要成撚日脱班 投訴過好多次 冇撚用

小西灣邨

大部份提名都一係一次提幾條邨，一係冇原因，無效

暫時有效提名

#3 田灣邨 -3票
#4 澤安邨 1票
#8 興民邨 -10票
#11 新田圍邨 20票
#12 象山邨 4票
#15 麗瑤邨 1票
#24 友愛邨 1票
#31 富亨邨 2票
#38 富山邨 1票
#42 逸東邨 0票

富山起碼有間酒樓，兩間茶記，大快活，冇m記真係問題不大喎

天恆邨

富山邨得4000人都咁多商戶，難為新田圍9000人得5間

截至2017年8月，富山邨內有以下地舖：

樓宇名稱 地舖名稱 類別
富仁樓 腦行家電腦中心 電腦店
富山傢俬裝飾公司 傢俬店
裕昌隆[5] 糧油雜貨店及士多
壽比南中西藥行 中西藥店
日本城 家居用品店
東方藥材公司 中西藥店
承恩中醫診所 中醫診所
富山美髮中心[6] 上海理髮店
榮輝電業 電器店
7-Eleven 24小時便利店
UNICON Stationery 文具店
恆昌五金 五金店
張記 電器店
大一文具 文具店
瓊富區居民促進會 政治團體
759阿信屋 零食
大快活 快餐店
萬寧 個人護理用品店
富禮樓
富華酒樓[7] 酒樓
義興粥粉麵茶餐廳 茶餐廳
林園餐廳[8] 茶餐廳及麵包店
惠康 超級市場
富信樓 加德麗幼稚園 幼稚園
胡志偉議員辦事處 政治團體
德苗教育中心 興趣班
Circle K 24小時便利店
嘉盛士多 士多
西醫李堯庚 西醫
城市洗衣屋 洗衣及乾衣店
富山居民協會 政治團體
富山郵政局 郵政局

住又如何？唔住又如何？